{
        "quiz" : [
        {
            "id": "1",
            "question": "Могут ли сыроеды есть сыр? ",
            "answer": "Не могут",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "2",
            "question": "Где согласно пословице бывает бесплатный сыр? ",
            "answer": "В мышеловке",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "3",
            "question": "Какого героя мультсериала в оригинале зовут Монтеррей? ",
            "answer": "Рокфор",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "4",
            "question": "Название какого сыра рифмуется со словом икота? ",
            "answer": "Рикотта",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "5",
            "question": "Какой сыр входит в оригинальный рецепт десерта тирамису? ",
            "answer": "Маскарпоне",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "6",
            "question": "Тофу - это сыр или творог? ",
            "answer": "Творог",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "7",
            "question": "Кого называют словом Тиросемофилисты? ",
            "answer": "Коллекционеров сыра",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "8",
            "question": "Какая русская река согласно шутке начала 20 века течет гористой Швейцарии? ",
            "answer": "Сырдарья",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "9",
            "question": "Какое блюдо в польше называется словом Серник? ",
            "answer": "Чизкейк",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "10",
            "question": "Как  говорят про человека, который ни в чем не нуждается и живет безбедно? ",
            "answer": "Как сыр в масле",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "11",
            "question": "Назовите традиционное название капелек влаги, выступающих на поверхности сыра? ",
            "answer": "Слезы",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "12",
            "question": "Какой газ является причиной появления дырок в сыре? ",
            "answer": "Углекислый",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "13",
            "question": "Представитель какой профессии наряду с сыром используют ирис? ",
            "answer": "Фотографы",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "14",
            "question": "Кто является автором детектива Мышеловка? ",
            "answer": "Агата Кристи",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "15",
            "question": "Какой изобретатель пулемета вошел в истоорию и как изобретатель мышеловки? ",
            "answer": "Максим",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "16",
            "question": "Герой какого произведения Бен Ганн очень любил сыр? ",
            "answer": "Остров Сокровищ",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "17",
            "question": "Сыр форме чего во время Столетней войны нормандские девушки дарили английским солдатам? ",
            "answer": "Сердце",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "18",
            "question": "Основу какого национального швейцарского блюда составляют сыр и вино? ",
            "answer": "Фондю",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "19",
            "question": "Какой французский сыр получил прозвище \"\"принц сыров\"\"? ",
            "answer": "Бри",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "20",
            "question": "Что называют словом тиромантия? ",
            "answer": "Гадание на сыре",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "21",
            "question": "Название какого фотоаппарата получил прибор который мелко нарезает сыр? ",
            "answer": "Полароид",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "22",
            "question": "Самый старый в мире сыр старше или младше 5000 лет? ",
            "answer": "Младше",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "23",
            "question": "Пуле - это самый твердый или самый дорогой в мире сыр? ",
            "answer": "Самый дорогой",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "24",
            "question": "Сырные дырки еще называют глазки или ротики? ",
            "answer": "Глазки",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "25",
            "question": "Какое блюдо итальянцы не могут себе представить без моцареллы? ",
            "answer": "Пицца",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "26",
            "question": "Сыр фета готовится из овечьего или коровьего молока? ",
            "answer": "Из овечьего",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "27",
            "question": "Сыр Халуми - это сыр с острова Кипр или Крит? ",
            "answer": "Кипр",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "28",
            "question": "Брынза - это рассольный или твердый сыр? ",
            "answer": "Рассольный",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "29",
            "question": "Чего больше в 50-процентном сыре - жиров или белков? ",
            "answer": "Жиров",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "30",
            "question": "Организам человека лучше усваивает белок из молока или из сыра? ",
            "answer": "Из сыра",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "31",
            "question": "Содержится ли в сыре витамин С? ",
            "answer": "Содержится",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "32",
            "question": "Что придает коричневый счет норвежскому сыру брюнуст? ",
            "answer": "Сахар",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "33",
            "question": "Из желудков каких молодых животных до начала 20 века получали фермент, необходимый для приготовления сыра? ",
            "answer": "Телята",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "34",
            "question": "В честь какого города получил своей название сыр пармезан? ",
            "answer": "Парма",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "35",
            "question": "Плесень рода пеницилл характерна для белых или голубых сыров? ",
            "answer": "Голубых",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "36",
            "question": "Какая страна является крупнейшим экспортером сыра в мире? ",
            "answer": "Франция",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "37",
            "question": "Германия или Китай является крупнейшим импортером сыра в мире? ",
            "answer": "Германия",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "38",
            "question": "Что появилось раньше - сыр или письменность? ",
            "answer": "Сыр",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "39",
            "question": "Слово Сыр родственно слову сера или сырой? ",
            "answer": "Сырой",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "40",
            "question": "Запах сыра является естественным афродизиаком или транквилизатором? ",
            "answer": "Афродизиаком",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "41",
            "question": "Какой британской королеве подарили круг сыра чеддер весом в полтонны? ",
            "answer": "Виктория",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "42",
            "question": "Полутвердые или полумягкие сыры встречаются в мировой классифкации? ",
            "answer": "Полутвердые",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "43",
            "question": "В какой стране  в XIV веке наладили промышленное производство твердых сыров? ",
            "answer": "Голландия",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "44",
            "question": "Греция или Финляндия является лидером по  потреблению сыра - 31 кг в год на  душу населения? ",
            "answer": "Греция",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "45",
            "question": "Мыши предпочитают питаться сыром или зерном? ",
            "answer": "Зерном",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "46",
            "question": "Сыр чеддер окрашивается или имеет естественный цвет? ",
            "answer": "Окрашивается",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "47",
            "question": "Из какого молока в 2012 годы был выпущен сыр Camelicious? ",
            "answer": "Из верблюжьего",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "48",
            "question": "Какой сыр происходит из английского графства Сомерсет? ",
            "answer": "Чедддер",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "49",
            "question": "Сыр моцарелла традиционно готовится из коровьего или буйволиного молока? ",
            "answer": "Буйволиного",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "50",
            "question": "Сыр моцарелла родом из провинции фирма или кампания? ",
            "answer": "Кампания",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "51",
            "question": "Для созревания моцарелле нужно больше или меньше 2 недель? ",
            "answer": "Меньше",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "52",
            "question": "Для созревания пармезана нужно больше или меньше года? ",
            "answer": "Больше",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "53",
            "question": "Какой сыр разрешено производить в лишь в пяти провинциях, среди которых  Реджо-Эмилия, а также Модена, Мантуя и Болонья.",
            "answer": "Пармезан",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "54",
            "question": "Какой сыр имеет альтернативное название грана-падано? ",
            "answer": "Пармезан",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "55",
            "question": "Изобретателями пармезана считаются монахи-бенедиктинцы или госпитальеры? ",
            "answer": "Монахи-бенедиктинцы",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "56",
            "question": "Какой герой-любовник собирался на старости лет написать трактат о сортах сыра? ",
            "answer": "Казанова",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "57",
            "question": "Из молока одной коровы можно приготовить больше или меньше 10 килограммов сыра? ",
            "answer": "Меньше",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "58",
            "question": "Какую часть приготовленного сыра в средние века во Франции крестьяне обязаны были отдавать местному монастырюв рамках сырного налога? ",
            "answer": "Десятую часть",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "59",
            "question": "Какой герой родом из того же места что и сыр Манчего? ",
            "answer": "Дон Кихот",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "60",
            "question": "Из какого сыра были сделаны гнилые зубы Франкенштейна в фильме 1931 года? ",
            "answer": "Рокфор",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "61",
            "question": "В сыре Касу марцу дивут личинки сырных комаров или  сырных мух? ",
            "answer": "Сырных мух",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "62",
            "question": "Для приготовления сыра подходят или не подходят  бактерии которые живут у человека в пупке? ",
            "answer": "Подходят",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "63",
            "question": "Как называются сыры, при изготовлении которых используется фермент реннин, он же химозин? ",
            "answer": "Сычужные",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "64",
            "question": "В какой стране находится город Маасдам? ",
            "answer": "Голландия",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "65",
            "question": "Сыр гауда традиционно круглой или прямоугольной формы? ",
            "answer": "Круглой",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "66",
            "question": "Какие изделия из пластика можно было нередко найти в отечественном сыре в 90его годы? ",
            "answer": "Цифры",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "67",
            "question": "Благодаря какому правителю сыр стал привычным продуктом в России?  ",
            "answer": "Петр  I",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "68",
            "question": "Какой сыр резали чужие руки когда герой песни группы Чайф наливал в стаканы Кинзмараули? ",
            "answer": "Сулугуни",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "69",
            "question": "Скажите по грузински творог-хлеб",
            "answer": "Хачапури",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "70",
            "question": "Сырная седмица отмечается у православных верующих перед или после великого поста? ",
            "answer": "Перед",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "71",
            "question": "Какой сыр имеет код 1f9c0? ",
            "answer": "Эмодзи",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "72",
            "question": "Какая мышка согласно пословице получает весь бесплатный сыр? ",
            "answer": "Вторая",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "73",
            "question": "Куда согласно пословице не надо класть весь сыр ? ",
            "answer": "В один вареник",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "74",
            "question": "Персонажу какого  мультфильма прислал кто-то сыра, грамм, думается, двести, а может быть, и триста, ",
            "answer": "Пластилиновая ворона",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "75",
            "question": "Какой певец представлял Беларусь на Евровидении с песней Чизкейк? ",
            "answer": "TEO",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "76",
            "question": "По отмечаткам чего оставленным на кусочке сыра лейтенант Коломбо в одной из серий смог опознать убийцу? ",
            "answer": "Зубы",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "77",
            "question": "Символом белого цвета на чем в пицце Маргарита и салате капрезе  является моцарелла? ",
            "answer": "Флаг Италии",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "78",
            "question": "Лепестки какого цветка напоминают итальянцем расплавленные куски моцареллы на пицце? ",
            "answer": "Маргаритка",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "79",
            "question": "С каким танцем в песне Mambo Italiano рифмуется слово Моцарелла? ",
            "answer": "Тарантелла",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "80",
            "question": "Именно в этой стране проходит традиционная Куперсхиллская сырная гонка, где участники гонятся за головкой сыра с горы.",
            "answer": "Великобритания",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "81",
            "question": "Какое слово означающее в переводе с латинского от  «колея, дорога, путь», стало названием марки плавленного сырка. ",
            "answer": "Орбита",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "82",
            "question": "Какого цвета сыр Песто, выпускаемый Слуцким сыродельным комбинатом? ",
            "answer": "Зеленого",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "83",
            "question": "Какого цвета сыр Виндзор, при приготовлении которого используется вино или бузинный ликер? ",
            "answer": "Красного",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "84",
            "question": "В какой стране было налажено производство плавленого сыра в виде ломтиков в «индивидуальной» пластиковой упаковке? ",
            "answer": "США",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "85",
            "question": "Кто в России имеет право устанавливать категории сыр? ",
            "answer": "Роспотребнадзор",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "86",
            "question": "Против чего врачи рекомендуют есть пармезан в вечернее время? ",
            "answer": "Бессонница",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "87",
            "question": "В какую страну Беларусь эспортирует больше всего сыра? ",
            "answer": "В Россию",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "88",
            "question": "В каком городе производится сыр Минское золото? ",
            "answer": "Минск",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "89",
            "question": "Как называется флагманская линейка сыров и других продуктов от Савушкин продукт? ",
            "answer": "Брест-Литовск",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "90",
            "question": "Как называется фигурный волокнистый рассольный вытяжной сыр армянского происхождения? ",
            "answer": "Чечил",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "91",
            "question": "Из какого молока изготавливается австралийский сыр Холи Гоут Ла Луна? ",
            "answer": "Козье",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "92",
            "question": "В какой средиземноморской стране производится похожий на фету сыр Бейяз Пейнир? ",
            "answer": "Турция",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "93",
            "question": "Бавария блю - это сыл с плесенью или без плесени? ",
            "answer": "С плесенью",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "94",
            "question": "Какая страна является родиной сыра Данаблю? ",
            "answer": "Дания",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "95",
            "question": "Сыр Буррата производят в виде шариков или кубиков? ",
            "answer": "Шариков",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "96",
            "question": "В какой стране производится сыр Джюгас? ",
            "answer": "Литва",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "97",
            "question": "Какой российский сыр в шутку называют гейским? ",
            "answer": "Адыгейский",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "98",
            "question": "Сыр Эммента́ль назван в честь его первооткрывателя или в честь местности где он производится? ",
            "answer": "В честь местности",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "99",
            "question": "В какой североамериканской стране производится сыр Ле Кебанон? ",
            "answer": "Канада",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "100",
            "question": "В какой стране поизводится острый сыр Аньехо, который используется при приготовлении энчилады? ",
            "answer": "Мексика",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "101",
            "question": "Аризонский чиз-крисп - это сырный суп или лепешка? ",
            "answer": "Лепешка",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "102",
            "question": "Сколько сыров в названии классической сырной пиццы? ",
            "answer": "Четыре",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "103",
            "question": "Как называется американское блюдо из макарон, которые подаются с сырным бешамелем? ",
            "answer": "Мак энд чиз",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "104",
            "question": "Сырный соус какого бренда подается в ресторанах Макдональдс? ",
            "answer": "Heinz",
            "flag": false
        },
        {
            "id": "105",
            "question": "Какой сыр является ингредиентом салата Цезарь? ",
            "answer": "Пармезан",
            "flag": false
        }
    ]
}